冷血垃圾任國棟已完 誤導全港人落趕貓令

（23:24更新：麥志豪強調，貓狗不會傳播這病毒予人類，因為發現病毒而捉貓去驗的做法，會傳出錯誤信息令人以為貓狗有傳播風險，他擔心會令人棄養動物。）
（23:04更新：任國棟晚上去信食環署，要求署方容許義工暫托照顧紅磡市政街市內的家貓。）
【視察紅磡街市疫情】袁國勇稱別賴貓賴雀播毒 區議員突稱街市內有5貓

【動物專訊】多次有專家指出貓狗沒有感染新型冠狀病毒的受體，貓狗感染風險極低，相反受感染的人類有機會會污染到貓狗。紅磡街市最近爆發武漢肺炎疫情，港大李嘉誠醫學院微生物學系講座教授袁國勇今日前往視察後見記者時，正當袁國勇向記者說「別賴貓賴雀」時，頭戴護目鏡的九龍城區議員任國棟突在旁插嘴指街市內有5隻貓，袁國勇惟有叫職員捉貓檢驗。據知，袁國勇其後指街市找不到貓兒，並無捉貓。有多位網民十分關注貓貓安危，本報正向漁護署查詢貓兒去向。

袁國勇在叫職員捉貓時，特別強調只是要拿他們的唾液樣本，「不要殺他們，他們有益的。」

任國楝更曾在FACEBOOK直播，追蹤街市內5貓兒的位置。有網民十分關注貓貓安危，向任國棟要求在街市全面消毒前，先救走貓貓，以免讓貓貓中毒，但亦有人稱人命較貓命重要，要求任國楝跟進。

袁國勇今日先後到紅磡街市和土瓜灣街市視察，因兩街市分別有11人及兩人確診，很多個案來自魚檔。袁國勇對記者指，病毒在4度及潮濕的環境下存活最久，懷疑有病患將病毒帶入街市，再經由人類或老鼠將病毒帶到街市內四周環境。正當袁國勇向記者解釋：「街市找不到貓、雀鳥，所以不要賴他們。」在旁的任國棟即插嘴說街市內有5隻貓。但任國棟當時並不是提醒袁國勇要在街市消毒前救走貓貓，而只是多番強調街市內有貓，袁國勇即場叫食環署職員捉貓檢驗。

任國棟其後在facebook解釋，因為袁國勇引述食環署職員講紅磡街市沒貓，所以他才講街市有貓，「我唔想袁教授會基於錯誤的訊息，而影響袁教授的判斷」。

袁國勇認為其中一個可能性，是貓隻感染了後，在魚檔食魚及走來走去，令到病毒傳播出去。不過國際早有研究貓隻感染冠狀病毒風險極低，亦無證據顯示貓隻會將病毒傳染給人類。

任國棟在晚上10時多於facebook專頁表示，已去信食環署，指有市民擔心全面清潔消毒街市時會損害貓貓，因此要求食環署容許店主或義工帶走貓貓，待街市重開便可貓歸原主，並要求食環署切勿誤殺5貓。

十八區動保專員麥志豪表示，任何人隨便搵貓做替死鬼，提出捉貓的行為，予以譴責。他強調國際社會已證明貓不是這種病毒的宿主，不可能將這病毒傳播給人類，如果動物被人污染下沾染了病毒，人類只要小心不要觸碰他們便行，不能因此就去捉動物作替死鬼。

麥志豪強調，因為發現病毒就提出捉動物檢驗的行為，只會發出錯誤信息令人以為貓狗會對人有危險，他擔心會引起人棄養貓狗。

（14:15更新：檔主對街坊說其親戚願意收養貓貓）
馬鞍山新港城街市傳下趕貓令 3歲街市貓交團體尋領養

【動物專訊】紅磡街市疫情將無辜的街市貓捲入風波，更可能引發趕貓效應，本報收到義工報料，指馬鞍山新港城街市昨晚下趕貓令，要求檔主帶走貓貓，否則會找漁護署捉貓。其中一檔養了一隻3歲貓貓，但因為檔主家人有氣管敏感，無法帶貓回家，貓貓或交由動物團體照顧及安排領養。本報向新港城街市管理處查詢，正等待回覆。

義工黃小姐對本報表示，昨晚收到街坊聯絡，指馬鞍山新港城街市突提出趕貓，有檔主因無法將貓帶回家，而向街坊求助，希望能夠為貓尋到領養。NPV願意接收貓貓，稍後會安排領養。另檔主在今日下午對街坊說其親戚也願意領養貓貓。

黃小姐指貓貓不會對人類傳播武漢肺炎（即官方稱2019冠狀病毒病），但卻因為今次事件成為替死鬼，「很多街市都會有貓，很擔心他們會因此被針對和趕走。」

本報呼籲義工及街坊幫忙留意街市有否提出趕貓措施，如有需要，請向本報報料，及聯絡義工盡快為受影響的貓貓安排安全居所。

仲好意思影隻貓po出黎

搵d貓出黎做替死鬼 博出位

好明顯只係言者無意 聽者有心

皇天擊殺所有提議趕貓捉貓嘅仆街冚家鏟，全部落地獄

利申：貓奴

專登走去個無人既街市影d貓仲拍埋片，有咩居心好明顯啦

貓撚 真係好煩 影吓又話人想殺佢

我養狗架喎 sor

地有血有肉 d血係熱既 你係唔會明架啦

冷血個d物種都真係9煩 咁鐘意咪自己去搵食環做冷血物種臨床實驗囉

推

任生既舉動離譜在於

街市貓唔係家貓，未必做晒疫苗
但漁護見無打針通常人道毁滅
（所以袁國勇先強調唔好殺貓）

另外就係指明係5隻

假如入面唔夠數，即係叫食環響街捉夠數交差

另外佢話見到啲貓響戴亞街行，即係佢見到既係街市外既貓

任已完點會諗到呢d，本身就無諗過貓同其他動物都係生命

其實香港地好多呢種人，覺得自己條命先係命，其他動物條命就唔係命黎，就算係佢面前爆曬漿都唔會有feel

任已完就係呢種人，d貓係生係死佢唔會諗，最緊要博到出位，博到香港人信佢有做野

不過宜家柒撚左啦

仲仆街過保皇黨 好搞唔搞 搞動物

老鼠又唔撚見佢大大聲提住話要捉

你自己睇返片啦

唔好俾人屌兩句就心灰意冷
佢追住袁國勇係咁問

袁話見唔到有貓,問裡面都話無貓
呢條友係咁話,有喎,岩岩先見到
連續幾次

袁聽後: 好呀,咁捉哂返去驗呀

袁國勇: 我們在裡面找不到，冇貓冇狗冇雀，所以唔好賴佢地!
任國棟：入面有5隻貓喎。
袁：我們搵過Foreman(管工)，佢話裡面冇貓喎。
任：頭先都見到有貓喺裡面，同埋我自己都影到，啲商戶話有5隻貓。
袁：總之啲貓宜家被人捉哂，你頭先仲見唔見到？
任：我頭先見到一隻。
袁：既然見到有，我們會捉返去驗，放心。
記者：現階紅磡街市是否需要…
袁（截斷了記者）：其實我入來的時候，我有想過，會否有隻貓感染咗，然後再傳給人，有這個可能性㗎。一入到去，Foreman(管工)同我們說沒有貓…
(袁突然轉頭向政府人員)
袁：Sorry，他們（記者）說見到有貓喺裡面。
政府人員：有貓喺裡面？我們會跟進㗎喇。
袁：唔該你捉咗嗰啲貓，全部攞sample（樣本）給我們，主要是口同糞便的樣本，唔好殺佢哋啊，佢哋係有益㗎！
政府人員：OK。

對白係唔係真既可以自己睇返片,追住黎問仲用言者無意聽者有心黎兜真係好嘔心
你要駁都唔該用返D有力D既理據
明顯自己無睇片係到盲撐
唔好侮辱大家智商啦好嗎

科學少少好唔好

驗左無事， 咪大家安心

驗下都話人呢樣個樣
只會令人唔知有冇事情況下更加驚

係囉,應該同返新港城街市講呀嘛

而家佢地都趕緊貓走lu

幾時有人幫啲老鼠爭取權益，定選擇性動物保護

一個國家嘅人點對小動物，就可以睇到呢個國家嘅人嘅質素。

尊重生命係常識黎。

但係又咁講，有啲人嘅命真係唔值得尊重。
用呢條撚樣條命換5隻貓，我舉腳贊成。

大家科學少少好唔好

捉個班唔帶口罩既人去驗

驗左無事，咪大家安心

由1月講到宜家成半年，都唔識呢隻病毒只係入侵人類蛋白細胞？

全球既動物個案都係d動物被人噴左d體液或者沾到人類既體液

例如 你廢up 又 唔帶口罩 噴出黎既 口水

全部個案既動物都係身體健康，無病徵，武肺病毒過一段時間就自己死亡

動物身上既病毒只係「沾染」到人類既體液，並非「感染」！

分清楚d啦 柒頭

唔撚帶口罩周街走既仆街又唔撚見你地大大聲話要捉去驗，仲放任佢地周街走係到播毒

任得d仆街唔帶口罩係社區播毒唔出聲！宜家就搵幾隻貓黎做替死鬼！！你媽死了

遲d香港就會同大陸一撚樣

個個將d貓狗掉落街

真係多撚謝任已完呢d仆街垃圾出黎誤導全港人

……一隻居於荃灣的蘇格蘭短毛貓以及一隻居於深水埗的約瑟爹利犬，由於其畜養人為2019冠狀病毒病確診個案的密切接觸者，貓隻及狗隻七月三十一日被送到漁護署接受檢疫。署方為其抽取的樣本對2019冠狀病毒病病毒測試呈陽性反應……

邊個為反而反？
邊個係真正擔心生命同社區？
紅色大字唔等於你岩架 柒頭
仲沾染 收檔啦分化撚

唉 我覺得你真心唔好擺條link上黎啦
擺上黎之前就應該好好咁爬下文

但兩隻動物現時沒有任何與2019冠狀病毒病相關的病徵。

發言人強調，現時未有證據指出寵物在人類感染2019冠狀病毒病中扮演傳播角色。寵物畜養人士應時常保持良好衞生習慣，在任何情況下，絕不應棄養寵物。

完
2020年8月5日（星期三）
香港時間19時10分

打直睇打橫睇都睇唔到你啱喎

擺link 仲要copy d 唔copy d

邊個做分化撚係人都睇到出啦 垃圾

柒撚左啦你 收檔啦 垃圾

有班垃圾連登仔為撐而撐
憎貓就唔好搵肺炎做藉口

大家睇清楚d呀！

D仆街擺link上黎諗住好叻好勁 支持冷血殺貓兇手

咁鐘意擺link就幫你貼多次堂

佢真係好好笑

Copy就緊係copy全部啦 屌佢copy 個一段仔諗住混淆視聽，但又擺條link上黎比人查証

呢d人真係同任已完一樣咁撚仆街垃圾

仲有人留言話唔好滋擾任已完同紅磡居民
on99
街市佬污糟邋遢唔撚捉

我就同你理性咁去講多次

1) 成段野係講無病徵但對病毒呈陽性反應，你唔明「對病毒呈陽性反應」呢句點解？

2) 唔係人類傳播角色等於佢唔傳人，即係你想啲流浪貓貓繼續感染？

3) 你都識紅字放大「寵物畜養人士應保持良好衛生習慣」啦，嗰到街市呀，你係咪想講街市衛生環境仲乾淨過你屋企

你地真係好撚煩，一日到黑淨係識分化，次次郁啲紅色大字但一啲point都無

痴撚線 香港真係多得呢d仆街先會搞到咁

你唔好撚戇鳩啦 漁記班仆街捉撚左返去見無晶片就啪死架啦
重同你慢慢驗完 見無主人認頭都放返落街市呀

任議員條仆街今次係整死哂d貓呀

頂你 小學畢業未？

咁簡單既閱讀理解都唔識

1. 呈陽性反應係學術講法 簡單d講 陽＝有 陰＝無

同驗孕棒一樣囉 on9 1條線咪無囉 2條線咪有囉

咁都要教 自己Google 多d啦小學雞

2. 無病徵 又 點樣叫 「感染」呀？ 你全身都係病菌架喎 但你無因為咁已病係咪又可以話你有因為咁而病呀？

你痴撚左d 沙門氏菌係身，但你無喎舒服無病徵，咁樣點代表你有因為沙門氏菌已病呀？

3. 姐係話你污撚糟呀 帶口罩，勤用皂液洗手，未洗手唔好掂眼耳口鼻，做媒自己咪唔撚會病囉

你老母真係好撚慘 生撚左舊叉燒出黎

頂你 小學畢業未？

咁簡單既閱讀理解都唔識

1. 呈陽性反應係學術講法 簡單d講 陽＝有 陰＝無

同驗孕棒一樣囉 on9 1條線咪無囉 2條線咪有囉

咁都要教 自己Google 多d啦小學雞

2. 無病徵 又 點樣叫 「感染」呀？ 你全身都係病菌架喎 但你無因為咁已病係咪又可以話你有因為咁而病呀？

你痴撚左d 沙門氏菌係身，但你無唔舒服無病徵，咁樣點代表你有因為沙門氏菌已病呀？

3. 姐係話你污撚糟呀 帶口罩，勤用皂液洗手，未洗手唔好掂眼耳口鼻，做好自己咪唔撚會病囉

你老母真係好撚慘 生撚左舊叉燒出黎

寧得罪小人，莫得罪貓狗撚

呢d仆街覺得唔係傷到自己唔關自己條命事，點樣整死其他生命都無所謂，最緊要無自己事 正一仆街冷血垃圾自私撚

正如你所講，袁教授知政府班仆街會殺撚左d街貓就講唔好殺左佢地，但無啦宜家比呢個仆街任已完玩撚到全部行貓條命仔凍過水

睇咗咁耐
咁係漁記on9
關個議員問有咩問題？
貓狗唔驗得？

推子彈永遠都夠，人就永遠都唔夠！ - 分享自 LIHKG 討論區

想要返紅土家素人

原來叫人唔好殺貓=誤導人會殺貓

對病毒呈陽性反應係指驗到有病毒, 但唔一定等於等於寵物受感染(因為可以係佢本身無法被感染但佢主人身上帶咗大量病毒, 所以寵物被污染。)

不過5月份有研究指, 貓貓真係可以被感染, 不過冇明顯症狀

俾人屌仲要spin去驗孕棒到，仲要教人一條線 兩條線
叻啦！成個連登都知你俾人插慣，好撚熟驗孕棒啦！
無病徵等於無病無風險都講得出 你真係痴撚線架！

成班撚屌係到扯貓尾，嘈咗咁耐原來又係政治目的幫「紅土家」「素人」做勢

仲要打住動保旗號去抹黑人 你地真係嘔撚心呀

唔通你就係個位任已完既助理

你都幾好搵喎

睇你個名都知硬唔起

咩棒都無你份

你做乜野
錫克教唔係教人尊重動物咩
佢拍片係咩居心先
佢根本就有心引導到D人覺得D貓帶病毒

其實佢真係不嬲都係9下9下以佢水準嚟講我信佢真心冇諗後果先咁講
所以其實真係要屌佢先會知衰乜，如果唔係佢下次又係咁

一句到尾，貓大定人大？

貓係有機會受感染而周圍走

貓要死嘅話 只能夠講句唔好彩

你咪撚搞鳩我d貓

咁你就周圍走？

你死左都唔好賴呢個賴個個

你死左都只係唔撚好彩

咪就係

又唔追住d唔撚帶口罩既仆街影

係都要借貓博上位

宜家佢個款唔似係知衰

搞到全港街市d貓條命凍過水